<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>formatos &#8211; Reproduce Cualquier Archivo</title>
	<atom:link href="https://reproductormultimedia.com/tag/formatos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://reproductormultimedia.com</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Apr 2020 05:38:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.1</generator>

<image>
	<url>https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/09/cropped-reproductor-multimedia-32x32.png</url>
	<title>formatos &#8211; Reproduce Cualquier Archivo</title>
	<link>https://reproductormultimedia.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CARACTERÍSTICAS DE LOS ARCHIVOS MKV</title>
		<link>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mkv/</link>
					<comments>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mkv/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tipos de Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[formatos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reproductormultimedia.com/?p=78</guid>

					<description><![CDATA[El formato MKV (Matroska Video), es uno de los formatos más recientes en el mundo audiovisual, cuenta con el mismo tipo de formato del AVI, VOB y MPGE. Es conocido como el almacén de video libre, tiene la habilidad de contener cualquier clase de información audiovisual (audio-video), es decir, permite la reproducción de una pista [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El formato MKV (<b>Matroska Video</b>), es uno de los formatos más recientes en el mundo audiovisual, cuenta con el mismo tipo de formato del AVI, VOB y MPGE. Es conocido como el almacén de video libre, tiene la habilidad de <b>contener cualquier clase de información audiovisual </b>(audio-video), es decir, permite la reproducción de una pista de video con una de audio y además con infinitos archivos de subtítulos incluidos.</p>
<p>Los archivos MKV son considerados también como <b>formatos flexibles</b>, ya que pueden acoger varias películas con audio en varios idiomas incluyendo sus respectivos subtítulos para que el usuario tenga la libertad de seleccionar el que mejor le convenga. Cabe mencionar que el formato MKV no es un formato de compresión de video o audio, sino un formato contenedor de multimedia.</p>
<p>Los archivos Matroska poseen <b>cuatro series para diferentes archivos</b>. MKA para archivos de audio, MKS para archivos de subtítulos, MK3D para vídeo 3D y MKV para vídeo con audio y subtítulos. Resulta ser un formato que pocas veces presenta inconveniente de compatibilidad con otros archivos, y de presentarse alguno solo debe esperar una nueva actualización que no ha de tardar en aparecer en el mudo audiovisual.</p>
<h2 style="text-align: center;">Ventajas de un archivo MKV</h2>
<p>El formato MKV, destaca por contener soporte y adaptarse a cualquier cambio que se produzca. Resulta importante mencionar que ha resultado ser uno de los formatos más utilizados para reproducir <b>películas en alta definición</b>. Los archivos de tipo Matroska pueden contener varios formatos y reproducirlos al mismo tiempo.</p>
<p>De igual manera <b>pueden ser transformados</b> sin ningún inconveniente en archivos <b>avi,</b> esto con la finalidad de hacerlo más manejable, dicha conversión se puede realizar con programas como <b>Movavi Video. </b>El formato MKV permite contener una <b>cantidad ilimitada de información</b> dentro de un mismo archivo. Dicho formato, es el indicado para reproducir contenido en 3D, incluye búsqueda rápida dentro de un archivo y menús al estilo DVD y Blu-Ray., y puede reproducirse en la web.</p>
<p>Son muchos los sistemas operativos que soportan este tipo de formato, ya que los archivos MKV <b>presentan compatibilidad</b> con cualquier tipo de reproductor entre los cuales destaca el <b>VLC</b>. De igual manera el formato MKV, permite la inclusión de audio en diferentes idiomas, brindando la opción de elegir el idioma de su preferencia, siempre y cuando el creador del archivo incluya dichas opciones.</p>
<h2 style="text-align: center;">Desventajas de un archivo MKV</h2>
<p>El formato MKV, es un formato que <b>pocos reproductores pueden leer</b> si no se tienen los codecs necesarios. Debido a que dicho formato fue lanzado a la industria audiovisual hace poco, <b>algunos dispositivos no reconocen el formato</b> y esto no permite su reproducción correctamente, además algunos reproductores MKV disponibles no soportan diversas pistas de audio o la selección entre diferentes subtítulos<b>.</b></p>
<p>En vista a que los archivos MKV logran <b>comprimir gran cantidad de información</b>, esto aumenta su peso y no permiten ser reproducidos en móviles con poca capacidad de almacenaje ni ser compartidos en redes sociales, por lo que resulta recomendable reproducirlos en ordenadores.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mkv/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CARACTERÍSTICAS DE LOS ARCHIVOS MOV</title>
		<link>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mov/</link>
					<comments>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mov/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tipos de Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[formatos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reproductormultimedia.com/?p=76</guid>

					<description><![CDATA[¿Para que sirve el formato mov? ¿Por qué es tan popular? El formato MOV, se diseño basado en el formato MPEG-4, caracterizado por ser un contenedor y no un códec. MOV, es considerado el formato de archivos del reproductor QuickTime, la principal características del formato mov esto que funciona perfectamente en Mac. El formato Mov [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center"> ¿<strong>Para que</strong> sirve el formato mov? ¿<strong>Por qué</strong> es tan popular?</p>



<p> El formato MOV, se diseño basado en el formato MPEG-4, caracterizado por ser un contenedor y no un códec. MOV, es considerado el formato de archivos del reproductor <b>QuickTime</b>,  la principal características del formato mov  esto que <b>funciona perfectamente en Mac</b>. </p>



<div id="ads" style="margin: 35px 0;">
<script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>
<!-- enlaces horizontal -->
<ins class="adsbygoogle"
     style="display:block"
     data-ad-client="ca-pub-5209781449240651"
     data-ad-slot="7093092668"
     data-ad-format="link"
     data-full-width-responsive="true"></ins>
<script>
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
</script></div>



<p>El formato Mov posee una excelente compatibilidad con distintas herramientas de edición y con algunos reproductores de media.</p>



<p>De igual manera, es considerado un <b>formato ampliamente adoptado y reconocido</b> por ordenadores y aplicaciones, y es seguro utilizarlo para la transmisión de archivos. </p>



<p>MOV es el indicado para editar vídeos y transmitir a través de la web, ya que es capaz de <b>ajustar</b> los <b>elementos principales por separado</b>.</p>



<p>El formato MOV ha sido <b>el formato más utilizado </b>por casi dos décadas ya que al proporcionar un archivo multimedia que se organiza y fácilmente reorganizada, sigue siendo popular hoy en día. </p>



<p>Cada vez que alguien ve un video con QuickTime o ediciones utilizando <b>Final Cut</b>, hay una buena probabilidad de que se está utilizando un archivo MOV.</p>



<h2> Motivos para Utilizar el Formato de Video MOV en tu Vida</h2>



<div id="ads" style="margin: 35px 0;">
<script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>
<!-- enlaces horizontal -->
<ins class="adsbygoogle"
     style="display:block"
     data-ad-client="ca-pub-5209781449240651"
     data-ad-slot="7093092668"
     data-ad-format="link"
     data-full-width-responsive="true"></ins>
<script>
     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
</script></div>



<p><b>Un archivo mov</b> tiene la habilidad de integrarse en otros programas, le <b>permite</b> a los editores <b>integrar </b>cosas como <b>subtítulos</b> sin tener que cambiar nada más del archivo original, los archivos MOV <b>pueden ser divididos</b> y editados <b>sin</b> tener que <b>reescribir</b> el código y pueden ser reproducido en diferentes plataformas por su gran compatibilidad.</p>



<p>Es el formato ideal para <b>publicar videos en Internet</b> por su razonable calidad y peso. Además de eso, este formato utiliza un códec propio que evoluciona en versiones con bastante rapidez. </p>



<p>Resulta importante mencionar que MOV, <b>tiene la capacidad de mejorar el sonido</b>, la calidad de las imágenes y la resolución de las imágenes por separado, lo que hace que la <b>edición</b> sea bastante <b>sencilla.</b></p>



<p>Las pistas de los archivos MOV pueden separarse con facilidad permitiendo un proceso de edición mucho más simple. </p>



<p>Los archivos MOV tienne la posibilidad de <b>incorporar medios existentes</b> dentro de medios ubicados en otro archivo. Este formato permite guardar videos, 3D y animaciones.</p>



<h2>Desventajas de Utilizar un Archivo Mov</h2>



<p>Debido a que MOV ha adoptado una laxa compresión de pistas de vídeo, esto implica que la calidad del vídeo <b>no puede ser igual a la original</b>, cada pista del archivo MOV es codificada por un códec específico y una aplicación solo puede ser reproducida con la condición de que pueda reconocer el códec. MOV ocupa más espacio de almacenaje</p>



<p>Es importante mencionar que <b>al comprimir un archivo más de lo debido</b>, se obtiene un resultado poco favorecedor, y es que la compresión dinámica que posee el sonido genera una ecualización diferente al de la <b>grabación original.</b></p>



<p>Este tipo de formato <b>no posee tanta compatibilidad con otros archivos</b> provenientes de Apple, de hecho suele ser compatible solo con Quiktime, por lo que su popularidad en Windows es poca. </p>



<p>Si desea sincronizar sus videos MOV a un iPod o teléfono celular, y desea tocar la música de los vídeos MOV, <b>es necesario convertir los archivos MOV a un formato compatible.</b></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mov/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CARACTERÍSTICAS DE LOS ARCHIVOS MP4</title>
		<link>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mp4/</link>
					<comments>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mp4/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 13:58:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tipos de Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[formatos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reproductormultimedia.com/?p=73</guid>

					<description><![CDATA[El formato MP4 es considerado un contenedor que permite una combinación de audio y vídeo digital, así como otros datos como imágenes fijas y subtítulos que se mantendrán en un solo archivo. Está diseñado para contener de forma sincronizada la información multimedia en un formato flexible con el fin de intercambiar, gestionar y editar los [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>El formato MP4</b> es considerado un contenedor que permite una combinación de audio y vídeo digital, así como otros datos como imágenes fijas y subtítulos que se mantendrán en un solo archivo.</p>
<p><b>Está diseñado para contener</b> de forma sincronizada la <b>información multimedia</b> en un formato flexible con el fin de intercambiar, gestionar y editar los archivos multimedia.</p>
<p>Dicho formato permite almacenar información de archivos audiovisuales como los <b>definidos por MPEG</b>, pero también puede almacenar otros datos como subtítulos e imágenes.</p>
<p>Mp4 es conocido como el principal formato de almacenamiento en transmisión de audio y vídeo desde muchos sitios web, esto se debe a que el MP4 proporciona una salida en <b>alta calidad</b>, igual a la del DVD en una relación de compresión de 4 MB por min.</p>
<p style="text-align: center;"><em>El formato MP4 es idéntico al formato contenedor MOV de Apple.</em></p>
<h2>Cualidades de un formato MP4</h2>
<p>Permite <b>enviar múltiples señales o flujos</b> de información a través de un enlace de comunicaciones al mismo tiempo, es decir <b>múltiples pistas</b> de&nbsp;audio y video en un único archivo, y cuadros por segundos variables, subtítulos, etc.</p>
<p>Es conocido como un conjunto ordenado de <b>operaciones sistemáticas</b>, que permite codificar datos de audio y vídeo optimizando su calidad de almacenamiento, codificación y distribución en redes</p>
<p><b>Con ayuda de las nuevas cámaras en el mercado</b>, se integra captura y codificación en una sola acción, lo que optimiza la potencialidad del usuario para emitirla. El Mp4 puede ser utilizado para <b>crear archivos</b> de sonido que destacaran de los demás por poseer una excelente calidad.</p>
<h2>Ventajas de los archivos MP4</h2>
<p>El MP4 cuenta con <b>un</b> <b>suporte más amplio</b> en sistemas operacionales y es muy usado para compartir videos por internet. El MP4, da una impresión de calidad muy parecida a la de vídeo del DVD original. Y los vídeos de este tipo se pueden descargar desde los sitios web de forma rápida.</p>
<p>El formato MP4, permite que el contenido audiovisual se pueda reproducir en internet y además, <b>ver en tiempo real</b>.</p>
<p>Es un estándar internacional ampliamente aceptado por la mayoría de los programas y dispositivos. El formato MP4 también <b>es considerado un formato de vídeo</b> en el cual dispositivos y aparatos digitales modernos <b>pueden reproducirse sin problemas</b>.</p>
<p>Dicho formato se puede adaptar para crear la base para el desarrollo de nuevas tecnologías siempre y cuando estas estén incluidas en la <b>“familia MP4”.</b></p>
<h2>Desventajas de los archivos MP4</h2>
<p>En realidad este tipo de formato presenta <b>pocas desventajas</b>, sin embargo es recomendable mencionarlas, y es que al descargar un archivo de formato MP4, se corre el riesgo que éste se descargue con virus ya que es uno de los formatos más utilizados y buscados en el mercado.</p>
<p>Debido a su alta demanda en el <b>mundo audiovisual</b>, su adquisición suele obtenerse al realizar alguna remuneración.</p>
<p>Este tipo de formato no es recomendable para principiantes, ya que su ejecución puede resultar algo compleja.</p>
<p><b>Puede ocasionar que el computador </b>no trabaje con rapidez si se satura de archivos con estos formatos.</p>
<p>

<div class="egg-container egg-grid">
    
    <div class="container-fluid">
                <div class="row">
                            <div class="col-md-4 cegg-gridbox"> 
                    <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B0148336FK?tag=reproductormedia-21&#038;linkCode=ogi&#038;th=1&#038;psc=1">

                        <div class="cegg-thumb">
                            
                                                            <img src="https://m.media-amazon.com/images/I/51n5v8NJpAL.jpg" alt="Marcos digitales Andoer 8 Pulgadas 1024 x 600 HD TFT-LCD Marco de Foto Digital Música (Reproductor MP3 y MP4) / Video / E-book,Despertador,Calendario,Con Control Remot,Mejor Regalo para Los Padres" />
                                                    </div>

                        <div class="producttitle">
                                                            <div class="cegg-mb10">
                                    <img src="https://reproductormultimedia.com/wp-content/plugins/content-egg/res/img/blank.gif" /> <small class="title-case">Amazon.es</small>
                                </div>
                                                        Marcos digitales Andoer 8 Pulgadas 1024 x 600 HD TFT-LCD Marco de Foto...                 
                        </div>

                        
                        <div class="productprice">
                            
                                                            <span title="Last updated on 23 septiembre, 2020 2:00 pm" class="stock-status status-outofstock">
                                    out of stock                                </span>
                                                          
                        </div>


                        
                        <div class="cegg-btn-grid cegg-hidden">
                            <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B0148336FK?tag=reproductormedia-21&amp;linkCode=ogi&amp;th=1&amp;psc=1" class="btn btn-success">Ver Mas</a> 
                        </div>
                    </a>
                </div>
                             
                            <div class="col-md-4 cegg-gridbox"> 
                    <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B01HGK8EP4?tag=reproductormedia-21&#038;linkCode=ogi&#038;th=1&#038;psc=1">

                        <div class="cegg-thumb">
                            
                                                            <img src="https://m.media-amazon.com/images/I/31uF49NlS9L.jpg" alt="Opticum AX C100 HD Cable Alta Definición Total Negro tV set-top boxes - Reproductor/sintonizador (Cable, DVB-C, 4:3, 16:9, AVI,AVS,H.265,MKV,MP4,MPEG1,MPEG2,MPEG4,MPG,TS,VP8, AAC,AC3,MP1,MP3,WMA, BMP,JPG)" />
                                                    </div>

                        <div class="producttitle">
                                                            <div class="cegg-mb10">
                                    <img src="https://reproductormultimedia.com/wp-content/plugins/content-egg/res/img/blank.gif" /> <small class="title-case">Amazon.es</small>
                                </div>
                                                        Opticum AX C100 HD Cable Alta Definición Total Negro tV set-top boxes -...                 
                        </div>

                        
                        <div class="productprice">
                                                                                            <span class="cegg-price">34,73&euro;</span>
                            
                                                          
                        </div>


                        
                        <div class="cegg-btn-grid cegg-hidden">
                            <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B01HGK8EP4?tag=reproductormedia-21&amp;linkCode=ogi&amp;th=1&amp;psc=1" class="btn btn-success">Ver Mas</a> 
                        </div>
                    </a>
                </div>
                             
                            <div class="col-md-4 cegg-gridbox"> 
                    <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B07DW2QZNG?tag=reproductormedia-21&#038;linkCode=ogi&#038;th=1&#038;psc=1">

                        <div class="cegg-thumb">
                            
                                                            <img src="https://m.media-amazon.com/images/I/61c8DXn9riL.jpg" alt="Cavogin 2Din Car Stereo with Bluetooth,7.0&quot; Touch Screen Car Audio FM Radio, MP5 Player Supports USB/SD/AUX Hands Free Calling with Wireless Remote Control + Rear Camera" />
                                                    </div>

                        <div class="producttitle">
                                                            <div class="cegg-mb10">
                                    <img src="https://reproductormultimedia.com/wp-content/plugins/content-egg/res/img/blank.gif" /> <small class="title-case">Amazon.es</small>
                                </div>
                                                        Cavogin 2Din Car Stereo with Bluetooth,7.0&quot; Touch Screen Car Audio FM Radio,...                 
                        </div>

                        
                        <div class="productprice">
                            
                                                            <span title="Last updated on 23 septiembre, 2020 2:00 pm" class="stock-status status-outofstock">
                                    out of stock                                </span>
                                                          
                        </div>


                        
                        <div class="cegg-btn-grid cegg-hidden">
                            <a rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.amazon.es/dp/B07DW2QZNG?tag=reproductormedia-21&amp;linkCode=ogi&amp;th=1&amp;psc=1" class="btn btn-success">Ver Mas</a> 
                        </div>
                    </a>
                </div>
                                    <div class="clearfix"></div>
                             
              
                            <div class="text-muted text-right">
                    <small>
                        Última actualización: 23 septiembre, 2020 2:00 pm                        <i class="cegg-disclaimer glyphicon glyphicon-info-sign" title="Product prices and availability are accurate as of the date/time indicated and are subject to change. Any price and availability information displayed on Amazon at the time of purchase will apply to the purchase of this product."></i>                        
                    </small>
                </div>
            
        </div>
    </div>
</div>

      

</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mp4/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CARACTERÍSTICAS DE LOS ARCHIVOS MPG</title>
		<link>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mpg/</link>
					<comments>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mpg/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 13:56:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tipos de Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[formatos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reproductormultimedia.com/?p=71</guid>

					<description><![CDATA[MPG es la abreviación de Moving Picture Experts Group, que significa: Grupo de expertos en movimiento de imágenes. Los archivos MPG pueden abrirse en programas como; QuickTime y Windows Media Player, con iTunes de Apple, la mayoría de los productos Roxio, reproductores de video Cyberlink y muchos reproductores de video independientes como el reproductor VLC. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>MPG es la abreviación de <b>Moving Picture Experts Group</b>, que significa: <b>Grupo de expertos en movimiento de imágenes</b>. Los archivos MPG pueden abrirse en programas como; QuickTime y Windows Media Player, con iTunes de Apple, la mayoría de los productos Roxio, reproductores de video Cyberlink y muchos reproductores de video independientes como el reproductor <b>VLC.</b></p>
<p>Los archivos MPG se diseñaron con la finalidad de <b>reducir videos de calidad</b> VHS y <b>audios de calidad</b> CD, en un archivo de formato audiovisual útil sin perder tanta calidad. Sin embargo, continúa siendo un formato con pérdida, es decir, algo de calidad se pierde cuando un nuevo archivo MPG es comprimido</p>
<p>Es un formato de vídeo con <b>compatibilidad mundial, </b> es equivalente al JPEG en imagen estática. Al igual que JPEG, MPG es en realidad <b>un formato de compresión</b>, pero sus relaciones de compresión se hacen notar entre el tamaño original del archivo y el tamaño del archivo comprimido. El archivo MPG <b>se divide</b> a su vez en archivos más pequeños como; MPG-1, MPG-2, MPG-3, MPG-4 y MPG-7</p>
<h2>Principales formatos de compresión MPG o MPEG</h2>
<p><i>El formato <b>MPEG -1</b>: es el estándar inicial de compresión de audio y vídeo. Proporciona video con una resolución de 352&#215;240. El <b>MPEG -2</b>: es el estándar utilizado para difusión de calidad de televisión, ofrece resoluciones de 720&#215;480 y de 1280&#215;720</i></p>
<p><i>El <b>MPEG -3</b> fue diseñado para HDTV. Mientras que el <b>MPEG -4</b>, destaca por su compresión de gráficos y video basado en la tecnología de Mpeg-1 y de Mpeg-2 y de Apple QuickTime, además pueden mezclar vídeo con texto, y capas de animación. Mientras que el </i><b>Mpeg-7</b> se diseña para ser genérico y no apunta a un uso específico.</p>
<h2>Ventajas de un archivo MPG</h2>
<p>Sus archivos son los más compactos es decir poseen un tiempo de transferencia más corto. Es un <b>formato multiplataforma</b>, soportado por Macintosh, PC-Windows, y prácticamente todas las versiones de Unix), y que está soportado como formato adicional tanto por el formato AVI como por QuickTime.</p>
<p>El formato MPG no solo puede comprimir archivos con baja pérdida de calidad de audio y vídeo para facilitar la descarga, sino que además este tipo de archivo ofrece <b>otros archivos pequeños de alta calidad</b>.</p>
<h2>Desventajas de un archivo MPG</h2>
<p><b>Sus principales inconvenientes</b> son; Al igual que JPEG es un <b>formato con pérdidas</b> es decir, mientras comprimido este el archivo más calidad pierde la imagen, y además, hasta hace poco <b>era necesario incorporar</b> a los equipos <b>un elemento de hardware</b> específico para poder reproducirlo.</p>
<p>Aunque esto ya no es necesario los archivos MPEG se <b>pueden reproducir por software</b> desde QuickTime o AVI, los resultados de la reproducción por software no son tan satisfactorios como los conseguidos a través de hardware.</p>
<p>El formato MPG, <b>requiere un ancho de banda</b> mucho mayor que el de la señal analógica. No es de extrañar, por tanto, el enorme interés que despiertan las técnicas de compresión de datos. Este tipo de formato <b>ocupa mucho espacio</b> al ser un formato lineal.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-mpg/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CARACTERÍSTICAS DE LOS ARCHIVOS AVI</title>
		<link>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-avi/</link>
					<comments>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-avi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Lopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 13:53:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tipos de Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[formatos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://reproductormultimedia.com/?p=69</guid>

					<description><![CDATA[Si bien se conoce, el formato AVI (Audio Video Interleave) fue creado por Microsoft, esto con el fin de englobar al mismo tiempo archivos de audio y video y ser reproducidos por distintas aplicaciones. El audio y video de los archivos avi pueden estar en otro formato, ya sea MP3 y ser reproducidos sin ningún [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Si bien se conoce, el formato AVI <b>(Audio Video Interleave)</b> fue creado por <b>Microsoft,</b> esto con el fin de englobar al mismo tiempo archivos de audio y video y ser reproducidos por distintas aplicaciones. El audio y video de los archivos avi pueden estar en otro formato, ya sea MP3 y ser reproducidos sin ningún problema.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/05/caracteristicas-archivos-avi-800x450.png" alt="" class="wp-image-275" srcset="https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/05/caracteristicas-archivos-avi-800x450.png 800w, https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/05/caracteristicas-archivos-avi-400x225.png 400w, https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/05/caracteristicas-archivos-avi-768x432.png 768w, https://reproductormultimedia.com/wp-content/uploads/2019/05/caracteristicas-archivos-avi.png 1600w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Cabe destacar que, <b>el formato AVI</b>, se ha convertido en uno de los formatos más utilizados para almacenar series, películas y otros videos. Gracias al ingenio de Microsoft, los archivos AVI cuentan con la información requerida para lograr<b> una reproducción multimedia autentica. </b></p>



<p>Los archivos AVI pueden ser abiertos en <b>Windows media player, </b>de no ser posible esto, puede optar por cambiar el formato, es decir, <b>puede convertir</b> el archivo AVI a un archivo MP4, o a un archivo WMV, incluso puede ser convertido en otros formatos mientras estos sean compatibles. AVI, es considerado como el formato sucesor de VFW, además, corrige muchos de los defectos y carencias que contiene dicho programa.</p>



<h2>Ventajas de un archivo AVI</h2>



<p>Los archivos AVI pueden ser reproducidos en un <b>sistema MAC de Apple</b>, también se pueden convertir los archivos AVI a películas <b>Quick time</b> con un programa de conversión de video. Los archivos AVI tienen la capacidad de admitir distintos flujos de datos de audio, esto significa que, pueden contener varias bandas sonoras en varios idiomas</p>



<p>Los archivos AVI, son <b>excelentes para principiantes</b> ya que permiten editar un video con facilidad, Si usted lo que desea es almacenar discos DVD y discos MP3, puede hacerlo fácilmente en formato AVI, estos archivos cuentan con una excelente calidad de audio.</p>



<p>Los anuncios, y películas cortas por lo general recurren a formatos AVI, esto es debido a la <b>capacidad </b>que tienen dichos formatos <b>para comprimir</b>. Resulta importante mencionar que, el formato AVI, no requiere una instalación de hardware en específico, y mucho menos de una aplicación de software para ejecutar algunos archivos.</p>



<h2>Desventajas de los archivos AVI</h2>



<p>Los archivos AVI, no son tan compactos como otros formatos, esto puede generar <b>mayor tiempo de descarga</b> aumentando el peso de los archivos, esto hace que los videos de este formato no sean aptos para compartirlos en la web. Si un archivo AVI es comprimido ignorando su capacidad esto puede traer como consecuencia la <b>pérdida de calidad de un video.</b></p>



<p>Ahora bien, si un archivo AVI no es comprimido, este puede resultar un formato muy grande y, actualmente el formato AVI, carece de soporte multiplataforma, es decir, solo es soportado por la <b>plataforma PC-Windows, </b>y esto último depende de los códec instalados en Windows.</p>



<p>Debido al avance de la tecnología, <b>AVI ha perdido popularidad</b>, esto es causa de otros formatos que soportan resoluciones más altas y además son compatibles con otros portátiles. Reproducir un archivo AVI se ha convertido en algo molesto, ya que al ser <b>un archivo antiguo</b> se ha ido actualizando con codec generando como consecuencia que reproductores antiguos no puedan leer o convertir formatos actualizados y viceversa.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://reproductormultimedia.com/caracteristicas-archivos-avi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
